### any

- any 类型可以接收任何类型的赋值和赋值给任何类型
- 无法推断出类型的值会被定义为 any 类型（可以通过 noImplicitAny 配置关闭 any 类型推断）

### unknown

- unknown 类型是为了解决 any 类型可以接收任何类型进行赋值的类型污染问题。所有类型的值都可以赋值给 unknown 类型，但 unknown 类型只可以赋值给 any 和 unknown 类型。
- unknown 类型不能直接使用，必须通过"类型缩小"明确具体类型。

### never

"空类型"，类型为空，不包含任何值，因此不能给空类型赋予任何值。

unknown 属于"顶层类型"，never 属于"底层类型"，类型可以从下到上进行赋值。
